\documentclass[journal]{IEEEtran}

\usepackage[UTF8,fontset=none]{ctex}
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{
  hidelinks,
  colorlinks=false,
  pdfauthor={GraphWorld Authors},
  pdftitle={GraphWorld: A Persistent Self-Evolving Graph World Model for Long-Horizon Embodied Agent Learning}
}

% 先支持中文写作，后续再统一收敛到英文投稿稿。
\setmainfont{TeX Gyre Termes}
\setsansfont{TeX Gyre Heros}
\setmonofont{TeX Gyre Cursor}
\setCJKmainfont{Noto Serif CJK SC}
\setCJKsansfont{Noto Sans CJK SC}
\setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC}

\begin{document}

\title{GraphWorld: A Persistent Self-Evolving Graph World Model for Long-Horizon Embodied Agent Learning}

\author{Author~1,~\IEEEmembership{Member,~IEEE,}
        Author~2,~\IEEEmembership{Member,~IEEE,}
        and~Author~3,~\IEEEmembership{Senior Member,~IEEE}%
\thanks{This work was supported in part by XXX.}%
\thanks{Author affiliations and contact emails go here.}%
\thanks{Manuscript received Month XX, 2026; revised Month XX, 2026.}}

\markboth{IEEE Transactions on Robotics,~Vol.~XX, No.~XX, Month~2026}%
{Author \MakeLowercase{\textit{et al.}}: GraphWorld}

\maketitle

\begin{abstract}
We present GraphWorld, a persistent self-evolving graph world model for long-horizon embodied agent learning. Instead of treating a scene graph as a static semantic snapshot used only for short-horizon planning, GraphWorld elevates the graph into a runtime world substrate that continuously evolves under temporal progression, human routines, exogenous disturbances, and agent actions. The system unifies building topology, room-level functionality, object affordances, interaction states, and control relations in a hierarchical symbolic graph, and connects this representation to a pipeline for scene generation, task synthesis, symbolic execution, and benchmark construction. This design allows the same world representation to support scene construction, state tracking, temporal simulation, and planning-oriented evaluation. We describe the architecture of GraphWorld, its graph engine and temporal evolution mechanisms, and its role as an infrastructure layer for studying persistent embodied environments beyond episodic task settings.
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
Embodied AI, scene graphs, world models, long-horizon planning, symbolic simulation, service robots.
\end{IEEEkeywords}

\section{Introduction}
当前 embodied AI 的一个根本假设很少被正面讨论：任务通常被定义为有限的。无论是导航、搬运、开关物体，还是更复杂的语言条件任务，benchmark 往往给定一个起点、一个目标和一个 episode 终止条件。Agent 的成功被理解为在有限步内完成这个目标。然而，真实服务机器人面对的并不是有限任务，而是一个不会停止的任务流。房间不会因为机器人完成一次整理而永久保持整洁，衣服会再次变脏，垃圾会再次产生，餐具会再次被使用，人会不断改变物体位置，环境也会随时间自然退化。换言之，家庭、医院、超市和办公室这类真实场景中的核心挑战不是 solving a task，而是 living with an endless stream of tasks. 我们将这一被忽视的设定称为 \emph{the Infinite Task Problem}。

这一差异带来一个被当前研究低估的问题：如果任务没有自然终点，我们应该如何定义世界状态、任务生成、agent 行为和评价指标？在有限 episode 中，环境可以被看作一张静态地图加少量可变状态；但在无限任务流中，环境本身必须成为一个持续运行的世界。任务不再只是外部标注给 agent 的指令，而是由人类活动、物体状态、时间推进和机器人干预共同生成。一个机器人今天把房间恢复到好状态，并不意味着问题结束；它只是把世界推向一个暂时更好的状态，随后新的扰动会继续出现。

GraphWorld 正是从这个视角出发：我们不把 embodied environment 看作一次性任务容器，而把它看作一个 persistent, self-evolving world substrate。我们的目标不是再构造一个固定任务集合，而是研究一种能够持续产生任务、持续积累状态、持续被人和机器人共同改变的图世界。这样的设定使 embodied agent 的研究对象从“完成给定任务”转向“长期维护一个活的世界”。

Most scene graph and semantic map formulations in embodied AI describe the environment as a structured but largely static snapshot. They are highly useful for grounding, navigation, and task planning, yet they usually stop at representing the current world state for a bounded episode. In contrast, the Infinite Task Problem requires a world model whose state continues to evolve before, during, and after robot intervention. Humans move, objects are displaced, cleanliness changes over time, food spoils, and new task opportunities or conflicts keep emerging.

GraphWorld is motivated by the need for a symbolic world model that remains active over time. Our central premise is that a sufficiently expressive graph can serve not only as an environment representation, but also as a persistent world substrate for task generation, symbolic simulation, and long-horizon decision-making. To this end, GraphWorld combines three ingredients: 1) a hierarchical graph engine that represents floors, rooms, objects, tools, and agents together with typed relations; 2) a runtime evolution mechanism that updates graph state through time, human routines, and exogenous effects; and 3) a planning and benchmark pipeline that links graph worlds to symbolic execution and downstream evaluation.

The main contribution of this paper is a practical system perspective on self-evolving symbolic graph worlds. Rather than focusing solely on perception or one-shot task execution, we ask how to build a reusable world substrate that continuously changes and remains suitable for embodied planning research.

在当前实现中，我们进一步关注一个更具体的问题：当世界持续演化、任务不断被 NPC 行为打断或重新生成时，机器人不能只依赖单步反应式决策。许多家庭任务并不是一个原子动作，而是由常识流程约束的长程程序，例如洗衣需要经历放入洗衣机、启动洗涤、晾干、折叠和收纳等阶段。如果仅把每一步都交给语言模型重新从候选动作中选择，模型容易被局部可见动作吸引，出现重复开关门、过早收纳、错误清洁方式或目标切换等问题。因此，GraphWorld 也提供了一个用于研究长期机器人行为的中间层：把高层任务、结构化技能和低层可执行动作连接起来。

本文的主要动机和贡献可概括为三点。第一，我们提出一种可持续演化的符号图世界模型，使场景图从静态表示扩展为可运行的世界状态。第二，我们将人类日程、环境时间和机器人动作统一纳入同一图状态演化过程，从而形成长期任务扰动和恢复任务。第三，我们探索一种轻量级的技能条件化 agent 机制，使语言模型负责高层意图选择，而由图状态和技能阶段约束低层动作偏置，以提高长程任务的稳定性和可解释性。

\section{Related Work}
\subsection{Scene Graphs and Semantic World Representations}
Scene graphs and semantic maps have become standard intermediate representations for embodied agents. Prior work has studied online semantic mapping, task-relevant scene graphs, and state-aware graph updates for planning and grounding~\cite{hydrarss2022,sayplan2023,taskography2022}.

\subsection{Persistent Simulated Worlds}
Recent work on persistent or socially active environments emphasizes worlds that remain active over time instead of terminating after a single task~\cite{generativeagents2023}. However, many such systems rely primarily on natural language memories or behavior traces rather than an explicit symbolic graph state suitable for robot planning.

\subsection{Symbolic Planning and Long-Horizon Benchmarks}
Planning-oriented embodied systems have increasingly adopted structured intermediate states and long-horizon decomposition, but most still operate in finite episode settings~\cite{saycan2022,innermonologue2022}. GraphWorld is aimed at the gap between structured symbolic planning and persistent world evolution.

\section{Method}
\subsection{自演化图世界模型定义}
我们将 GraphWorld 定义为一个带有时间推进机制的层次化符号图世界模型。与传统 scene graph 相比，我们希望保留已有工作的主要优点，包括层次化空间表达、面向任务的状态更新、功能关系建模以及可用于规划的中间表示；在此基础上，进一步把时间作为世界的一等公民显式纳入图定义中，使图不再只是某一时刻的静态快照，而成为一个可持续演化的运行时世界状态。

形式上，GraphWorld 可表示为
\[
\mathcal{G}_t=(\mathcal{V}, \mathcal{E}, \mathcal{A}, \mathcal{S}_t, \mathcal{T}_t),
\]
其中 $\mathcal{V}$ 表示节点集合，$\mathcal{E}$ 表示关系集合，$\mathcal{A}$ 表示节点的静态属性与可供性，$\mathcal{S}_t$ 表示时刻 $t$ 下的动态状态，$\mathcal{T}_t$ 表示与时间相关的全局上下文，包括当前 step、分钟级时间、事件日志以及例行活动阶段等信息。

在节点层面，我们采用层次化建模方式，把楼宇、楼层、房间、物体、移动工具以及智能体统一纳入同一张图中。该设计继承了已有层次场景图在空间组织上的优势，使系统既能表达宏观拓扑，也能表达细粒度物体交互。在边层面，我们区分至少四类关键关系：包含关系、邻接关系、支撑关系以及控制关系。前两者用于表达空间与拓扑结构，后两者用于表达交互性与可操作性。相比传统静态图，我们进一步允许节点状态和部分边关系随时间变化，例如门的开闭、垃圾桶的填充程度、食物的新鲜程度、人的当前位置以及运行时生成的 containment 关系。

因此，我们提出的图具有两个核心特征。第一，它兼容已有 scene graph 工作中常见的层次表达、状态感知更新和任务相关关系建模能力。第二，它具有持续时间维度：世界中的变化既可以由机器人动作触发，也可以由 NPC 的日程、外生事件和环境演化触发。换言之，GraphWorld 不仅表示世界，还承担 world model 的职责。

\subsection{图的构建方法}
GraphWorld 的构建采用“先拓扑、后填充、再运行时化”的三阶段流程。

\paragraph{1) 房间拓扑生成}
第一阶段生成建筑级与楼层级拓扑。系统首先根据场景类型选择房间集合与功能分区规则，例如 hospital、office、library、hotel 等场景具有不同的核心房间、公共区域和服务区域。随后依据房间连接规则生成楼层内的邻接关系，并在多层场景下加入电梯厅、电梯和跨层连通机制。该阶段产出的重点不是几何细节，而是具有可规划意义的 room graph。

\paragraph{2) 房间填充与关系补全}
第二阶段在房间拓扑之上填充对象。我们为每类房间定义功能组与放置规则：先生成能够代表房间功能的 anchor objects，再围绕 anchor 放置成员对象与小件物体，并补充包含关系、表面支撑关系与邻近关系。通过这一过程，原始房间拓扑被扩展为带有 affordance、object state 和 logical control 的完整 scene graph。与此同时，图引擎会在添加边的同时同步维护节点上的冗余字段，例如房间所包含的对象列表、楼层所包含的房间列表以及房间邻居列表，从而保证图表示与序列化结果的一致性。

\paragraph{3) 运行时状态构建}
第三阶段将静态 scene graph 转换为可执行的 runtime state。具体而言，系统从图中抽取 parent-of 关系、room-of 关系、结构边、控制边和节点动态状态，形成仿真时使用的内部状态表示。在每个 step 上，世界状态会根据当前时间、NPC 日程、外生事件和动作效果进行更新，之后再把更新结果重新物化为新的图状态和事件日志。这样，GraphWorld 就从一个“构建好的图”变成了一个“持续运行的图世界”。

\subsection{图质量评价}
仅仅生成图还不够，我们还需要判断图是否足够好，是否适合作为长期任务规划与仿真的世界底座。为此，我们从以下四个维度评价图质量。

\paragraph{1) 结构复杂度与多样性}
第一类指标衡量图是否足够丰富。我们统计平均房间物体密度以及物体类型熵，用于衡量图中是否包含足够多的可交互元素，以及房间内部是否存在合理的功能多样性。如果图过稀疏，Agent 面临的任务空间会过于单薄；如果图过于单一，则无法体现真实复杂环境中的组合关系。

\paragraph{2) 物理有效性}
第二类指标衡量图的物理一致性。一个合格的图不应包含大量“悬空物体”或不合理的放置关系。具体而言，我们检查对象是否具有有效的支撑或包含父节点，并把未被 room、surface 或 container 正确承接的对象视为物理无效。这个指标保证图不仅可看，而且可执行。

\paragraph{3) 任务可用性与交互性}
第三类指标衡量图是否适合用于规划和任务生成。我们关注对象是否具有 affordance 或 state，是否存在足够多的控制边和逻辑边，以及房间图的连通性和平均最短路长度。其本质是在回答一个问题：这个图是否能够承载“去哪里、操作什么、通过什么控制关系改变世界”的任务过程。如果一个图只包含摆设而缺乏交互属性，那么它对于 embodied planning 的价值是有限的。

\paragraph{4) 运行时可演化性}
第四类指标衡量图是否支持长期演化。我们关注时间推进后，图中的状态变化是否合理、边关系是否能够被重新构建、事件日志是否可回溯，以及 NPC 活动是否能在图上留下结构化影响。与传统静态场景图不同，GraphWorld 的质量不仅由初始图决定，还由其在长时间运行中的稳定性与可解释性决定。

综合来看，我们不是只评价一张图“长得像不像”，而是评价它是否同时满足结构丰富、物理合理、任务可用和长期可演化这四个条件。

\subsection{NPC Agent 概念}
为了使世界具备持续演化能力，我们在 GraphWorld 中引入 NPC agent 概念。这里的 NPC 并不是用于对话的附属角色，而是世界动力学的一部分。每个 NPC 都具有角色、日程和活动状态，并能够在图上留下持续的状态扰动。

在当前原型中，NPC agent 由角色日程驱动。不同角色对应不同的时间表，例如 resident、patient 和 worker 具有不同的起居、工作、休息与用餐安排。系统根据当前分钟数查询目标活动、目标房间和目标位置，并通过房间拓扑执行逐步移动，而不是瞬间传送。若移动路径上存在门等可控对象，NPC 还会触发相应的控制行为，例如开门进入目标房间。

更重要的是，NPC 的行为会改变世界状态。例如起床和穿衣会改变衣物与房间状态，洗漱会引入清洁度扰动，离家与回家会改变人物位置和事件日志，用餐会触发食物状态变化，夜间活动还可能影响洗衣、垃圾和卫生相关状态。也就是说，NPC 不只是图中的一个节点，而是时间驱动图演化的内部生成器。

我们引入 NPC agent 的目的有三点。第一，它为世界提供非机器人触发的变化来源，使世界具备持续性而非 episode 式静止。第二，它让任务产生具有上下文，例如因为有人活动而出现清洁、整理、补给、照护等任务。第三，它为后续研究长期角色型 agent 提供参照系：机器人面对的不再是空世界，而是一个包含常驻角色、规律活动和突发扰动的活世界。

\subsection{技能条件化的机器人 Agent}
在持续演化环境中，机器人 agent 面临的核心困难不是单步动作空间本身，而是长期任务语义与局部动作候选之间的错配。以家庭整理为例，``把物品放回原位'' 可以通过当前父节点和初始父节点的差异直接定义；但洗衣、倒垃圾、清洗餐具等任务包含隐含流程，不能简单地等价为某个物体的空间还原。如果把所有任务都压缩为一步一步的候选动作选择，语言模型容易选择局部看起来合法但长期无效的动作。例如，脏衣服不能通过普通清洁动作恢复，而必须经过洗衣机、晾衣架、折叠和衣柜收纳这一过程。

为了解决这一问题，我们在机器人 agent 中引入轻量级的技能库。技能库不是端到端策略，也不是完整的符号规划器，而是一组可被图状态触发的结构化常识流程。每个技能包含触发条件、完成目标和阶段化子流程：
\[
\text{skill}=(\text{name},\text{trigger},\text{goal},\{\text{phase}_i\}_{i=1}^{n}).
\]
例如，洗衣技能的触发条件是布类物体处于脏、湿或未折叠状态；完成目标是该物体位于衣柜中，并满足干净、干燥和已折叠；阶段依次包括装入洗衣机、启动洗衣机、晾干、折叠和收纳。这样的技能表示保留了语言模型可理解的自然语义，同时又能被图状态直接检验和更新。

机器人每一步接收的输入由五类信息组成。第一是当前机器人状态，包括所在房间、可见房间和是否持有物体。第二是全局规则，例如哪些动作会改变清洁度、哪些容器具有容量限制、哪些物体不能用错误方式恢复。第三是 active goal，即上一阶段尚未完成的长期目标。第四是当前相关技能；系统只把与当前图状态或 active goal 有关的技能放入提示词中，避免把完整操作手册全部塞给模型。第五是候选低层动作列表，每个动作都已经由引擎验证为合法动作。

在决策上，我们采用高层选择和低层执行分离的方式。语言模型仍然需要输出一个 high-level task 和一个 low-level action index，但系统维护 active goal，并根据图状态刷新其 phase。例如，当衣服仍然是脏的且不在洗衣机中时，active goal 的阶段为 \texttt{wash\_load}；当衣服位于洗衣机且洗衣机未运行时，阶段变为 \texttt{start\_washer}；当衣服变湿时，阶段变为 \texttt{dry}；干燥但未折叠时进入 \texttt{fold}；折叠后若不在衣柜中则进入 \texttt{store}。低层候选动作不会被硬编码为唯一动作，但会根据当前阶段获得排序偏置，例如 \texttt{wash\_load} 阶段优先选择 pick、open washer 和 place into washer，而不是普通的 restore 或 clean 动作。

这一设计的动机是把语言模型最擅长的语义判断与图引擎最擅长的状态约束结合起来。语言模型负责在当前上下文中判断应继续探索、恢复物体位置还是执行某个常识技能；图引擎负责保证动作合法、阶段可验证、目标可持续跟踪。相比纯反应式 agent，该机制减少了每一步重新选择大目标导致的局部循环；相比传统完整任务规划器，它又保持了较低的工程复杂度，并允许技能以可读、可扩展的方式逐步加入。

\subsection{当前原型中的观察}
从当前家庭场景实验可以看到，机器人性能的瓶颈主要来自两个方面。第一类是世界规则与评分逻辑问题：如果引擎允许不符合常识的状态转移，例如用普通清洁动作直接恢复衣服清洁度，则 agent 可能获得表面上较高的分数，但该行为并不符合真实任务语义。第二类是 agent 的长期任务选择问题：当规则修正后，模型必须把一个异常状态展开为多阶段流程，否则容易停留在局部整理或错误还原上。

因此，当前工作不仅是提高实验分数，更重要的是暴露了持久图世界中评价与 agent 设计的耦合关系。一个合理的基准需要同时满足两点：如果机器人真的完成了任务，评分应能反映收益；如果机器人通过错误捷径完成状态恢复，规则系统应阻止这种捷径。技能条件化 agent 正是在这个背景下提出的：它不是替代世界规则，而是在规则正确之后，为模型提供可执行的长期任务脚手架。

\section{Current Scope and Limitations}
The current system already implements the graph substrate, topology-based scene generation, runtime evolution in representative home-like settings, and symbolic benchmark integration. However, several broader goals remain partially realized, including persistent task arrival, full social-rule modeling, and a complete reinforcement learning training loop. We present GraphWorld as an infrastructure prototype and research direction rather than a fully closed-loop learning system.

\section{Conclusion}
GraphWorld reframes the scene graph as a persistent world model for embodied AI. By combining hierarchical symbolic structure, temporal evolution, and planning-oriented interfaces, it provides a foundation for studying long-horizon embodied agents in environments that keep changing over time.

\section*{Acknowledgment}
The authors would like to thank the project collaborators and early users of GraphWorld.

\bibliographystyle{IEEEtran}
\bibliography{refs}

\end{document}
